# Chinese translations for kangaroo package.
# Copyright (C) 2020 THE kangaroo'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the kangaroo package.
# Automatically generated, 2020.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: kangaroo\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-05-15 20:53+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2020-05-05 17:59+0800\n"
"Last-Translator: Automatically generated\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: zh_SG\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: src/Business/subscribe_analytics.vala:71
#: src/Business/subscribe_analytics.vala:74
#: src/Business/subscribe_analytics.vala:115
#: src/Business/subscribe_analytics.vala:118 src/Gui/Layouts/view_home.vala:273
#: src/Gui/Layouts/view_home.vala:276
msgid "Failed to send HTTP request."
msgstr "发送 HTTP 请求失败."

#: src/Gui/Actions/action_application.vala:37
msgid "Application"
msgstr "应用"

#: src/Gui/Actions/action_application.vala:59
#, c-format
msgid "About %s"
msgstr "关于 %s"

#: src/Gui/Actions/action_dbtree.vala:86 src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:258
msgid "New table"
msgstr "新建表"

#: src/Gui/Actions/action_dbtree.vala:89
msgid "New view"
msgstr "新建视图"

#: src/Gui/Actions/action_dbtree.vala:92 src/Gui/Actions/action_dbtree.vala:116
#: src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:265 src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:273
msgid "New query"
msgstr "新建查询"

#: src/Gui/Actions/action_dbtree.vala:95
msgid "New event"
msgstr "新建事件"

#: src/Gui/Actions/action_dbtree.vala:98
msgid "New backup"
msgstr "新建备份"

#: src/Gui/Actions/action_dbtree.vala:101
msgid "New function"
msgstr "新建函数"

#: src/Gui/Actions/action_dbtree.vala:104
msgid "New report"
msgstr "新建报表"

#: src/Gui/Actions/action_dbtree.vala:107
#: src/Gui/Actions/action_dbtree.vala:145
#: src/Gui/Actions/action_dbtree.vala:169 src/Gui/Actions/action_start.vala:82
#: src/Gui/Actions/action_workspace.vala:80
#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:280
#: src/Gui/Widgets/app_title_bar.vala:103
msgid "Tools"
msgstr "工具"

#: src/Gui/Actions/action_dbtree.vala:187
#, c-format
msgid "Truncate table failed: %s"
msgstr "清空表数据失败: %s"

#: src/Gui/Actions/action_dbtree.vala:245
#: src/Gui/Actions/action_dbtree.vala:270
#: src/Gui/Actions/action_dbtree.vala:296
#: src/Gui/Actions/action_dbtree.vala:298
#, c-format
msgid "Failed to dump text with schema: %s"
msgstr "导出表结构文本失败： %s"

#: src/Gui/Actions/action_dbtree.vala:314
msgid "Save sql script…"
msgstr "存储SQL脚本为..."

#: src/Gui/Actions/action_dbtree.vala:317 src/Gui/Designer/form_preview.vala:92
#: src/Gui/Designer/form_preview.vala:100
#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:821
#: src/Gui/Dialogs/dialog_message.vala:100 src/Gui/Layouts/view_query.vala:132
#: src/Gui/Layouts/view_query.vala:140 src/Gui/Layouts/view_structure.vala:230
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: src/Gui/Actions/action_dbtree.vala:318 src/Gui/Actions/action_start.vala:146
#: src/Gui/Actions/action_workbench.vala:109
#: src/Gui/Designer/Popuis/popui_columns.vala:120
#: src/Gui/Designer/Popuis/popui_textview.vala:56
#: src/Gui/Designer/form_preview.vala:98
#: src/Gui/Dialogs/dialog_columns_common.vala:72
#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:384
#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:530
#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:630
#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:657
#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:684
#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:817
#: src/Gui/Dialogs/dialog_goto_cell.vala:50
#: src/Gui/Dialogs/dialog_message.vala:99
#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:670
#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:817
#: src/Gui/Dialogs/dialog_view_code.vala:52
#: src/Gui/Dialogs/dialog_view_text.vala:49
#: src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:125 src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:320
#: src/Gui/Layouts/view_query.vala:120 src/Gui/Layouts/view_query.vala:138
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: src/Gui/Actions/action_start.vala:87
#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:954
#, c-format
msgid "Open connection failed: %s"
msgstr "打开数据库连接失败: %s"

#: src/Gui/Actions/action_start.vala:144
msgid "Are you sure to delete this connection?"
msgstr "确认删除这个数据库连接吗？"

#: src/Gui/Actions/action_start.vala:145
#: src/Gui/Actions/action_workbench.vala:108
#: src/Gui/Designer/Popuis/popui_columns.vala:124
#: src/Gui/Designer/Popuis/popui_textview.vala:60
#: src/Gui/Dialogs/dialog_columns_common.vala:76
#: src/Gui/Dialogs/dialog_goto_cell.vala:51
#: src/Gui/Dialogs/dialog_view_code.vala:53
#: src/Gui/Dialogs/dialog_view_text.vala:50
msgid "OK"
msgstr "OK"

#: src/Gui/Actions/action_tools.vala:54
#: src/Gui/Actions/action_workspace.vala:87
msgid "History logs"
msgstr "历史记录"

#: src/Gui/Actions/action_workbench.vala:70
#: src/Gui/Actions/action_workbench.vala:71
#: src/Gui/Layouts/view_structure.vala:67
msgid "Untitled"
msgstr "未命名"

#: src/Gui/Actions/action_workbench.vala:107
msgid "Are you sure to close this tab window and all children view?"
msgstr "确认关闭这个数据库空间并关闭所有子视图吗？"

#: src/Gui/Assistants/Export/data_export.vala:87
msgid "Format & folder"
msgstr "格式化 & 目录"

#: src/Gui/Assistants/Export/data_export.vala:93
msgid "Select tables"
msgstr "选择数据表"

#: src/Gui/Assistants/Export/data_export.vala:99
#: src/Gui/Assistants/Import/data_import.vala:110
msgid "Mapping columns"
msgstr "字段映射"

#: src/Gui/Assistants/Export/data_export.vala:105
#: src/Gui/Assistants/Export/data_export.vala:171
#: src/Gui/Assistants/Import/data_import.vala:98
#: src/Gui/Assistants/Import/data_import.vala:158
msgid "Format options"
msgstr "格式设置"

#: src/Gui/Assistants/Export/data_export.vala:111
#: src/Gui/Assistants/Import/data_import.vala:116
msgid "Process progress"
msgstr "处理进度"

#: src/Gui/Assistants/Export/data_export.vala:117
#: src/Gui/Assistants/Import/data_import.vala:122
msgid "Process summary"
msgstr "处理摘要"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_columns.vala:34
#: src/Gui/Assistants/Import/page_columns.vala:223
msgid "Source column"
msgstr "原数据列"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_columns.vala:34
msgid "Target title"
msgstr "目标标题"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_columns.vala:94
msgid "Selected table"
msgstr "已选择数据表"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_columns.vala:143
#: src/Gui/Designer/Popuis/popui_columns.vala:108
msgid "All columns"
msgstr "所有数据列"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_format.vala:49
#: src/Gui/Assistants/Import/page_format.vala:58
msgid "Data format"
msgstr "数据的格式:"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_format.vala:54
#: src/Gui/Assistants/Import/page_format.vala:63
#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_query.vala:377
#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_query.vala:457
msgid "Comma seperated values(.csv)"
msgstr "逗号分隔值(.csv)"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_format.vala:55
#: src/Gui/Assistants/Import/page_format.vala:64
#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_query.vala:378
#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_query.vala:458
msgid "Tab separated values(.tsv)"
msgstr "Tab分隔值(.tsv)"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_format.vala:56
msgid "Delimiter Separated Values(.txt)"
msgstr "符号分隔值(.txt)"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_format.vala:57
#: src/Gui/Assistants/Import/page_format.vala:65
#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_query.vala:379
#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_query.vala:459
msgid "JavaScript Object Notation(.json)"
msgstr "JavaScript 对象标记格式(.json)"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_format.vala:58
#: src/Gui/Assistants/Import/page_format.vala:66
#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_query.vala:382
#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_query.vala:460
msgid "W3C XML Format(.xml)"
msgstr "W3C XML 格式(.xml)"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_format.vala:59
#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_query.vala:380
msgid "SQL Insert Statements(.sql)"
msgstr "SQL 插入语句(.sql)"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_format.vala:60
#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_query.vala:381
msgid "W3C HTML Format(.html)"
msgstr "W3C 网页格式(.html)"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_format.vala:61
#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_query.vala:383
msgid "Markdown Format(.md)"
msgstr "Markdown 格式(.md)"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_format.vala:70
#: src/Gui/Assistants/Export/page_format.vala:95
#: src/Gui/Assistants/Import/page_format.vala:79
#: src/Gui/Assistants/Import/page_format.vala:114
#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_query.vala:408
#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_query.vala:484
msgid "All files(*.*)"
msgstr "所有文件(*.*)"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_format.vala:86
#: src/Gui/Assistants/Export/page_format.vala:90
msgid "Choose file folder"
msgstr "选择文件夹:"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_options_xml.vala:45
msgid "Choose storage format"
msgstr "选择存储格式:"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_options_xml.vala:49
msgid "Export column as _node"
msgstr "导出列为节点"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_options_xml.vala:50
msgid "Export column as _attribute"
msgstr "导出列为属性"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_process.vala:146
#: src/Gui/Assistants/Import/page_process.vala:93
msgid "Data process progress"
msgstr "数据处理进度"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_process.vala:160
#: src/Gui/Assistants/Import/page_process.vala:107
msgid "Data process log"
msgstr "数据处理日志"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_tables.vala:26
msgid "Table name"
msgstr "数据表名"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_tables.vala:26
msgid "Export to file"
msgstr "导出为文件"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_tables.vala:204
msgid "All Tables & Views"
msgstr "所有数据表和视图"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_tables.vala:248
#: src/Gui/Assistants/Import/page_columns.vala:202
msgid "Table"
msgstr "数据表"

#: src/Gui/Assistants/Export/page_tables.vala:248
#: src/Gui/Widgets/app_title_bar.vala:108
msgid "View"
msgstr "数据视图"

#: src/Gui/Assistants/Import/data_import.vala:92
msgid "Source file"
msgstr "源码文件"

#: src/Gui/Assistants/Import/data_import.vala:104
msgid "Data preview"
msgstr "数据预览"

#: src/Gui/Assistants/Import/page_columns.vala:173
#: src/Gui/DataGrid/datagrid_view.vala:414
#: src/Gui/Layouts/view_content.vala:190 src/Gui/Layouts/view_dbtree.vala:493
#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_query.vala:213
#, c-format
msgid "Execute SQL failed: %s"
msgstr "执行 SQL 失败: %s"

#: src/Gui/Assistants/Import/page_columns.vala:180
#: src/Gui/Layouts/view_start.vala:33
msgid "Database"
msgstr "数据库"

#: src/Gui/Assistants/Import/page_columns.vala:191
msgid "Schema"
msgstr "数据模式"

#: src/Gui/Assistants/Import/page_columns.vala:223
msgid "Target column"
msgstr "目标列"

#: src/Gui/Assistants/Import/page_columns.vala:265
msgid "Import action"
msgstr "导入行为"

#: src/Gui/Assistants/Import/page_columns.vala:269
msgid "Append: add records to the destination table"
msgstr "添加: 添加数据行到目标数据表中"

#: src/Gui/Assistants/Import/page_columns.vala:270
msgid "Update: update records in the table where matching from source"
msgstr "更新: 更新目标数据表中匹配的数据行"

#: src/Gui/Assistants/Import/page_columns.vala:271
msgid "Merge: update if records exist in the table, or append them"
msgstr "合并: 更新目标数据表中匹配的数据行或添加数据行"

#: src/Gui/Assistants/Import/page_columns.vala:272
msgid "Delete: delete records in table where matching from source"
msgstr "删除: 删除目标数据表中匹配的数据行"

#: src/Gui/Assistants/Import/page_columns.vala:273
msgid ""
"Replace: delete all records in destination table, then append all records"
msgstr "替换: 删除目标数据表中所有数据，然后添加所有源数据行"

#: src/Gui/Assistants/Import/page_columns.vala:281
msgid "Insert inconvertible values as null"
msgstr "插入无法转换的数据为NULL"

#: src/Gui/Assistants/Import/page_columns.vala:285
msgid "Continue on error"
msgstr "出错时继续执行"

#: src/Gui/Assistants/Import/page_format.vala:95
msgid "Choose data file"
msgstr "选择数据文件"

#: src/Gui/Assistants/Import/page_format.vala:99
msgid "Select data file"
msgstr "选择数据文件"

#: src/Gui/Assistants/Import/page_format.vala:127
msgid "File content encoding"
msgstr "文件内容编码:"

#: src/Gui/Assistants/Import/page_format.vala:146
msgid "File content preview"
msgstr "文件内容预览"

#: src/Gui/Assistants/Import/page_format.vala:181
#, c-format
msgid "Load file failed: %s"
msgstr "加载文件失败: %s"

#: src/Gui/Assistants/Import/page_preview.vala:69
msgid "Data row limit"
msgstr "数据最大行数"

#: src/Gui/Assistants/Import/page_preview.vala:75
msgid "200 rows"
msgstr "200 行"

#: src/Gui/Assistants/Import/page_preview.vala:76
msgid "500 rows"
msgstr "500 行"

#: src/Gui/Assistants/Import/page_preview.vala:77
msgid "1000 rows"
msgstr "1000 行"

#: src/Gui/Assistants/Import/page_preview.vala:78
msgid "5000 rows"
msgstr "5000 行"

#: src/Gui/Assistants/Import/page_preview.vala:79
msgid "All data rows"
msgstr "所有数据行"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:126
msgid "Value separator"
msgstr "列值分隔符"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:131
msgid "Comma( , )"
msgstr "逗号(,)"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:132
msgid "Tab( \\t )"
msgstr "Tab 符(\\t)"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:133
msgid "Semicolon( ; )"
msgstr "分好(;)"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:134
msgid "Vertical bar( | )"
msgstr "竖线(|)"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:143
msgid "Row separator"
msgstr "行分隔符"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:148
msgid "Windows (CR LF)"
msgstr "Windows (CR LF)"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:149
msgid "Macintosh (CR)"
msgstr "Macintosh (CR)"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:150
msgid "Unix/Linux (LF)"
msgstr "Unix/Linux (LF)"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:161
msgid "Row prefix text"
msgstr "数据行前缀文本"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:169
msgid "Row suffix text"
msgstr "数据行后缀文本"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:172
msgid "Row qualifier"
msgstr "数据行包括符号:"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:188
msgid "Null value text"
msgstr "空值文本"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:193
msgid "Empty string"
msgstr "空字符串"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:194
msgid "Undefined"
msgstr "未定义"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:195
msgid "\\N"
msgstr "\\N"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:205
msgid "Quote values"
msgstr "引文字符"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:218
msgid "Quote time"
msgstr "引用时机"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:223
msgid "When needed"
msgstr "根据需要"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:224
msgid "Always"
msgstr "总是引用"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:234
msgid "Trim white spaces"
msgstr "去除空白字符"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:243
msgid "First row is header"
msgstr "首行为表头"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:254
msgid "Quotation: char(-) not allow"
msgstr "引文字符: 不允许使用字符(-)"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:259
msgid "add a new quotation"
msgstr "增加引文"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:263
msgid "delete current quotation"
msgstr "删除当前引文"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:267
msgid "move current quotation up"
msgstr "引文上移"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:271
msgid "move current quotation down"
msgstr "引文下移"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:284
msgid "Quote left"
msgstr "引文左边符号"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:284
msgid "Quote right"
msgstr "引文右边符号"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:284
msgid "Escape left"
msgstr "转义左边符号"

#: src/Gui/Assistants/page_options_dsv.vala:284
msgid "Escape right"
msgstr "转义右边符号"

#: src/Gui/DataGrid/Viewers/picker_date.vala:35
#: src/Gui/DataGrid/Viewers/picker_date.vala:82
msgid "Jump to Today"
msgstr "跳转到今天"

#: src/Gui/DataGrid/Viewers/picker_date.vala:38
#, c-format
msgid "Today: %s"
msgstr "今天: %s"

#: src/Gui/DataGrid/Viewers/viewer_binary.vala:52
#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_query.vala:248
msgid "Export"
msgstr "导出"

#: src/Gui/DataGrid/Viewers/viewer_binary.vala:53
#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_query.vala:255
msgid "Import"
msgstr "导入"

#: src/Gui/DataGrid/Viewers/viewer_binary.vala:54
msgid "DB Null"
msgstr "数据库空值"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_menu.vala:25
#: src/Gui/DataGrid/datagrid_menu.vala:131
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_triggers.vala:34
#: src/Gui/Designer/form_menu.vala:45 src/Gui/Layouts/view_structure.vala:206
msgid "Insert"
msgstr "插入"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_menu.vala:32 src/Gui/Designer/form_menu.vala:52
msgid "Clone"
msgstr "克隆"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_menu.vala:39
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_triggers.vala:35
#: src/Gui/Designer/form_menu.vala:59 src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:214
#: src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:320 src/Gui/Layouts/view_structure.vala:212
#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_order.vala:140
#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_where.vala:256
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_menu.vala:51 src/Gui/Designer/form_menu.vala:24
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_menu.vala:58
msgid "Copy as"
msgstr "复制为"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_menu.vala:65 src/Gui/Designer/form_menu.vala:33
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_menu.vala:77 src/Gui/Designer/form_menu.vala:70
msgid "Select all"
msgstr "选择全部"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_menu.vala:85 src/Gui/Designer/form_menu.vala:77
msgid "Select inverse"
msgstr "反选"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_menu.vala:98
#: src/Gui/DataGrid/datagrid_menu.vala:102
msgid "Go to cell"
msgstr "跳转到单元格"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_menu.vala:110 src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:228
#: src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:242 src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:288
#: src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:302
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_menu.vala:124
msgid "Replace"
msgstr "替换"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_menu.vala:145
msgid "Insert statement"
msgstr "插入语句"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_menu.vala:152
msgid "Update statement"
msgstr "更新语句"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_menu.vala:159
msgid "Delete statement"
msgstr "删除语句"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_menu.vala:170
msgid "Tab seperated values(data only)"
msgstr "Tab 分隔值(只有数据)"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_menu.vala:177
msgid "Tab seperated values(title and data)"
msgstr "Tab 分隔值(列头加数据)"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_menu.vala:188
msgid "Comma seperated values(data only)"
msgstr "逗号分隔值(只有数据)"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_menu.vala:195
msgid "Comma seperated values(title and data)"
msgstr "逗号分隔值(列头加数据)"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_menu.vala:206
msgid "JSON"
msgstr "JSON"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_menu.vala:213
msgid "PHP Array"
msgstr "PHP 数组"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:200
#: src/Gui/Designer/form_preview.vala:87
#: src/Gui/Layouts/view_structure.vala:197
msgid "SQL builder tools"
msgstr "SQL 构建工具"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:218
msgid "add a new row"
msgstr "添加数据行"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:224
msgid "delete current row"
msgstr "删除当前行"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:230
msgid "save change"
msgstr "保存修改"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:236
msgid "discard change"
msgstr "丢弃修改"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:239
msgid "Are you sure to discard the change?"
msgstr "确认要丢弃修改吗？"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:240
#: src/Gui/DataGrid/datagrid_view.vala:268
#: src/Gui/Designer/form_common.vala:214
#: src/Gui/Dialogs/dialog_columns_common.vala:161
msgid "YES"
msgstr "YES"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:241
#: src/Gui/DataGrid/datagrid_view.vala:269
#: src/Gui/Designer/form_common.vala:215
#: src/Gui/Dialogs/dialog_columns_common.vala:162
msgid "NO"
msgstr "NO"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:253
msgid "refresh data"
msgstr "刷新数据"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:287
msgid "First page"
msgstr "第一页"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:291
msgid "Previous page"
msgstr "上一页"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:295
msgid "Next page"
msgstr "下一页"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:299
msgid "Last page"
msgstr "最后一页"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:303
msgid "Input page number to jumnp"
msgstr "跳转到输入的页码页"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:304
msgid "page"
msgstr "页"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:335
msgid "Previous row"
msgstr "上一行"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:342
msgid "Next row"
msgstr "下一行"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:358
msgid "show data as grid layout"
msgstr "显示数据为网格形式"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:365
msgid "show data as form layout"
msgstr "显示数据为表单形式"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:381
#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:390
#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:398
#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:416
msgid "Save data in cache and sync batchly"
msgstr "保存数据在本地缓存并批量提交"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:386
#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:409
msgid "Save data while row changed"
msgstr "切换行时提交数据"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:394
#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:423
msgid "Save data in cache and sync batchly with transaction"
msgstr "保存数据在本地缓存并以事务模式批量提交"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:408
#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:501
msgid "Live mode"
msgstr "即时模式"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:415
#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:502
msgid "Cache mode"
msgstr "缓存模式"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_toolbar.vala:422
#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:503
msgid "Transaction mode"
msgstr "事务模式"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_view.vala:267
#: src/Gui/Designer/form_common.vala:213
#: src/Gui/Dialogs/dialog_columns_common.vala:160
msgid "Are you sure to delete selected rows?"
msgstr "确定要删除已选择的数据行吗？"

#: src/Gui/DataGrid/datagrid_view.vala:479
#, c-format
msgid "Error occured: %s"
msgstr "出错了: %s"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_checks.vala:23
#: src/Gui/Designer/MySQL/table_columns.vala:30
#: src/Gui/Designer/MySQL/table_foreigns.vala:22
#: src/Gui/Designer/MySQL/table_indexes.vala:24
#: src/Gui/Designer/MySQL/table_triggers.vala:22
#: src/Gui/Designer/Popuis/popui_columns.vala:83
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_checks.vala:23
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_columns.vala:29
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_excludes.vala:27
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_foreigns.vala:26
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_indexes.vala:30
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_rules.vala:26
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_triggers.vala:34
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_uniques.vala:24
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_checks.vala:23
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_columns.vala:30
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_foreigns.vala:22
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_indexes.vala:22
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_triggers.vala:23
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_uniques.vala:22
#: src/Gui/Dialogs/dialog_columns_mysql.vala:78
#: src/Gui/Dialogs/dialog_columns_postgres.vala:30
#: src/Gui/Dialogs/dialog_columns_selectable.vala:82
#: src/Gui/Dialogs/dialog_columns_sqlite.vala:78
#: src/Gui/Layouts/view_start.vala:33
msgid "Name"
msgstr "名字"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_checks.vala:23
#: src/Gui/Designer/MySQL/table_columns.vala:369
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_checks.vala:149
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_checks.vala:23
msgid "Expression"
msgstr "表达式"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_checks.vala:23
msgid "Enforced"
msgstr "强制"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_checks.vala:124
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_checks.vala:23
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_checks.vala:120
msgid "Check expression"
msgstr "校验表达式"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_columns.vala:30
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_columns.vala:29
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_columns.vala:30
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_columns.vala:30
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_columns.vala:29
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_columns.vala:30
#: src/Gui/Dialogs/dialog_columns_mysql.vala:84
msgid "Length"
msgstr "长度"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_columns.vala:30
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_columns.vala:29
msgid "Decimal"
msgstr "小数"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_columns.vala:30
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_columns.vala:30
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_columns.vala:30
msgid "Not Null"
msgstr "非空"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_columns.vala:31
msgid "Virtual"
msgstr "虚拟"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_columns.vala:31
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_columns.vala:30
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_columns.vala:31
msgid "Key"
msgstr "关键字"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_columns.vala:31
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_columns.vala:30
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_columns.vala:31
msgid "Default"
msgstr "默认"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_columns.vala:31
#: src/Gui/Designer/MySQL/table_columns.vala:502
#: src/Gui/Designer/MySQL/table_indexes.vala:24
#: src/Gui/Designer/MySQL/table_indexes.vala:312
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_checks.vala:23
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_checks.vala:153
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_columns.vala:30
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_columns.vala:333
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_excludes.vala:27
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_excludes.vala:295
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_foreigns.vala:27
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_indexes.vala:30
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_indexes.vala:323
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_rules.vala:26
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_rules.vala:265
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_triggers.vala:35
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_triggers.vala:433
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_uniques.vala:24
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_uniques.vala:260
#: src/Gui/Designer/form_factory.vala:84 src/Gui/Designer/form_factory.vala:120
msgid "Comment"
msgstr "注释"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_columns.vala:360
msgid "Virtual type"
msgstr "虚拟类型"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_columns.vala:377
msgid "Enum values"
msgstr "枚举值"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_columns.vala:382
msgid "Values"
msgstr "值列表"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_columns.vala:390
#: src/Gui/Designer/MySQL/table_options.vala:51
msgid "Character set"
msgstr "字符集"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_columns.vala:402
#: src/Gui/Designer/MySQL/table_options.vala:51
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_columns.vala:273
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_columns.vala:220
#: src/Gui/Dialogs/dialog_columns_postgres.vala:30
#: src/Gui/Dialogs/dialog_columns_sqlite.vala:84
msgid "Collation"
msgstr "排序规则"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_columns.vala:413
msgid "Key length"
msgstr "关键字长度"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_columns.vala:421
msgid "Binary"
msgstr "二进制"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_columns.vala:429
#: src/Gui/Designer/MySQL/table_options.vala:51
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_columns.vala:240
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_options.vala:79
msgid "Auto Increment"
msgstr "自动增长"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_columns.vala:437
msgid "Unsigned"
msgstr "无符号"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_columns.vala:445
msgid "Fill zero"
msgstr "零值填充"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_columns.vala:453
msgid "Update with current time stamp"
msgstr "用当前时间更新"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_columns.vala:461
msgid "Generated always"
msgstr "总是产生"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_foreigns.vala:22
#: src/Gui/Designer/MySQL/table_foreigns.vala:185
#: src/Gui/Designer/MySQL/table_indexes.vala:24
#: src/Gui/Designer/MySQL/table_indexes.vala:307
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_excludes.vala:299
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_foreigns.vala:26
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_foreigns.vala:223
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_foreigns.vala:239
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_indexes.vala:30
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_indexes.vala:318
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_options.vala:191
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_triggers.vala:428
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_uniques.vala:24
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_uniques.vala:255
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_foreigns.vala:179
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_foreigns.vala:194
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_indexes.vala:22
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_indexes.vala:140
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_triggers.vala:171
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_uniques.vala:22
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_uniques.vala:138
#: src/Gui/Designer/form_factory.vala:39 src/Gui/Designer/form_factory.vala:66
#: src/Gui/Designer/form_factory.vala:93
#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_query.vala:219
msgid "Columns"
msgstr "数据列"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_foreigns.vala:22
msgid "Referenced database"
msgstr "引用数据库"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_foreigns.vala:22
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_foreigns.vala:26
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_triggers.vala:397
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_foreigns.vala:22
msgid "Referenced table"
msgstr "引用数据表"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_foreigns.vala:22
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_foreigns.vala:26
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_foreigns.vala:22
msgid "Referenced columns"
msgstr "引用字段"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_foreigns.vala:22
msgid "Match"
msgstr "匹配"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_foreigns.vala:22
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_foreigns.vala:27
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_foreigns.vala:22
msgid "On update"
msgstr "On update"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_foreigns.vala:22
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_foreigns.vala:27
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_foreigns.vala:22
msgid "On delete"
msgstr "On delete"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_foreigns.vala:201
msgid "Reference columns"
msgstr "引用字段"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_indexes.vala:24
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_excludes.vala:27
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_indexes.vala:30
msgid "Index method"
msgstr "索引方法"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_indexes.vala:253
#: src/Gui/Designer/MySQL/table_options.vala:52
msgid "Key block size"
msgstr "关键字块大小"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_options.vala:50
msgid "Engine"
msgstr "数据库引擎"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_options.vala:50
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_excludes.vala:233
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_indexes.vala:257
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_options.vala:25
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_uniques.vala:216
msgid "Table space"
msgstr "表空间"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_options.vala:50
msgid "Storage"
msgstr "存储"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_options.vala:50
msgid "Union"
msgstr "联合"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_options.vala:50
msgid "Insert method"
msgstr "插入方法"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_options.vala:51
msgid "Checksum"
msgstr "校验码"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_options.vala:51
msgid "Row format"
msgstr "数据行格式"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_options.vala:52
msgid "Avg row length"
msgstr "平均数据行长度"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_options.vala:52
msgid "Max rows"
msgstr "最大数据行数"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_options.vala:52
msgid "Min rows"
msgstr "最小数据行数"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_options.vala:52
msgid "Pack keys"
msgstr "封装关键字"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_options.vala:53
msgid "Delay key write"
msgstr "延迟关键字写入"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_options.vala:53
msgid "Data directory"
msgstr "数据目录"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_options.vala:53
msgid "Index directory"
msgstr "索引目录"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_options.vala:53
msgid "Stats auto recalc"
msgstr "统计时自动重新计算"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_options.vala:53
msgid "Stats persistent"
msgstr "统计持久化"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_options.vala:54
msgid "Stats sample pages"
msgstr "统计采样页数"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_options.vala:54
msgid "Compression"
msgstr "数据压缩"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_options.vala:54
msgid "Encryption"
msgstr "数据加密"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_triggers.vala:22
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_triggers.vala:23
msgid "Body"
msgstr "主体"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_triggers.vala:22
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_triggers.vala:34
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_triggers.vala:23
msgid "Fire Time"
msgstr "激活时机"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_triggers.vala:22
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_rules.vala:26
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_triggers.vala:23
msgid "Event"
msgstr "事件"

#: src/Gui/Designer/MySQL/table_triggers.vala:144
msgid "Trigger"
msgstr "触发器"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_checks.vala:23
msgid "No inherit"
msgstr "非继承"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_checks.vala:23
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_excludes.vala:280
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_triggers.vala:375
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_uniques.vala:206
msgid "Deferrable"
msgstr "可延迟"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_columns.vala:261
msgid "Namespace"
msgstr "名字空间"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_columns.vala:284
msgid "Dimension"
msgstr "纬度"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_columns.vala:292
msgid "Identity"
msgstr "唯一识别"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_excludes.vala:27
msgid "Element"
msgstr "元素"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_excludes.vala:244
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_excludes.vala:249
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_indexes.vala:268
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_indexes.vala:273
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_uniques.vala:227
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_uniques.vala:232
msgid "Include"
msgstr "包含"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_excludes.vala:256
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_excludes.vala:261
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_indexes.vala:280
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_indexes.vala:285
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_uniques.vala:239
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_uniques.vala:244
msgid "Parameters"
msgstr "参数"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_excludes.vala:268
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_excludes.vala:273
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_indexes.vala:292
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_indexes.vala:297
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_rules.vala:212
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_rules.vala:217
#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_query.vala:227
msgid "Where"
msgstr "Where"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_foreigns.vala:26
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_triggers.vala:385
msgid "Referenced schema"
msgstr "引用的模式"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_foreigns.vala:27
msgid "Match full"
msgstr "完全匹配"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_foreigns.vala:27
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_foreigns.vala:22
msgid "Deferred"
msgstr "已延迟"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_indexes.vala:30
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_indexes.vala:22
msgid "Unique"
msgstr "唯一"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_indexes.vala:30
msgid "Cocurrently"
msgstr "并行"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_indexes.vala:30
msgid "Only"
msgstr "唯一"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_options.vala:25
msgid "Table flag"
msgstr "表标记"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_options.vala:25
msgid "Table owner"
msgstr "表拥有者"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_options.vala:25
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_options.vala:197
msgid "Inherits from"
msgstr "继承自"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_options.vala:25
msgid "Has oids"
msgstr "拥有 OIDS"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_options.vala:26
msgid "With arguments"
msgstr "带有参数"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_options.vala:26
msgid "Commit action"
msgstr "提交行为"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_options.vala:26
msgid "Partition type"
msgstr "分区类型"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_options.vala:26
msgid "Partition keys"
msgstr "分区关键字"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_options.vala:187
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_triggers.vala:355
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_triggers.vala:360
msgid "Arguments"
msgstr "参数"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_rules.vala:26
msgid "Do action"
msgstr "选择行为"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_rules.vala:26
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_triggers.vala:35
msgid "Enable"
msgstr "允许"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_rules.vala:26
#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:816
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_rules.vala:224
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_rules.vala:229
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_rules.vala:261
msgid "Commands"
msgstr "命令"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_rules.vala:257
msgid "Condition"
msgstr "条件"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_triggers.vala:34
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_triggers.vala:23
msgid "For each"
msgstr "没一个"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_triggers.vala:34
#: src/Gui/Widgets/app_title_bar.vala:96
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_triggers.vala:35
#: src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:125
msgid "Truncate"
msgstr "清空"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_triggers.vala:35
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_triggers.vala:23
msgid "Update of columns"
msgstr "更新列清单"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_triggers.vala:320
#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_triggers.vala:325
#: src/Gui/Designer/SQLite/table_triggers.vala:23
msgid "When"
msgstr "当"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_triggers.vala:332
msgid "Function schema"
msgstr "函数模式"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_triggers.vala:344
msgid "Function name"
msgstr "函数名"

#: src/Gui/Designer/PostgreSQL/table_triggers.vala:367
msgid "Constraint"
msgstr "约束"

#: src/Gui/Designer/SQLite/table_columns.vala:30
msgid "Scale"
msgstr "缩放"

#: src/Gui/Designer/SQLite/table_columns.vala:230
msgid "Not Null ON CONFLICT"
msgstr "冲突上非空"

#: src/Gui/Designer/SQLite/table_foreigns.vala:22
msgid "Local columns"
msgstr "本地列"

#: src/Gui/Designer/SQLite/table_options.vala:69
msgid "Primary key on conflict"
msgstr "关键字冲突"

#: src/Gui/Designer/SQLite/table_options.vala:87
msgid "Without ROWID"
msgstr "不带 ROWID"

#: src/Gui/Designer/SQLite/table_triggers.vala:183
msgid "Trigger body"
msgstr "触发器主体"

#: src/Gui/Designer/SQLite/table_uniques.vala:22
msgid "On Conflict"
msgstr "冲突处理"

#: src/Gui/Designer/form_factory.vala:42 src/Gui/Designer/form_factory.vala:69
#: src/Gui/Designer/form_factory.vala:96
msgid "Indexes"
msgstr "索引列表"

#: src/Gui/Designer/form_factory.vala:45 src/Gui/Designer/form_factory.vala:72
#: src/Gui/Designer/form_factory.vala:99
msgid "Foreign keys"
msgstr "外键"

#: src/Gui/Designer/form_factory.vala:48 src/Gui/Designer/form_factory.vala:102
msgid "Uniques"
msgstr "唯一性"

#: src/Gui/Designer/form_factory.vala:51 src/Gui/Designer/form_factory.vala:75
#: src/Gui/Designer/form_factory.vala:105
msgid "Checks"
msgstr "检查"

#: src/Gui/Designer/form_factory.vala:54 src/Gui/Designer/form_factory.vala:78
#: src/Gui/Designer/form_factory.vala:114
msgid "Triggers"
msgstr "触发器"

#: src/Gui/Designer/form_factory.vala:57 src/Gui/Designer/form_factory.vala:81
#: src/Gui/Designer/form_factory.vala:117
msgid "Options"
msgstr "属性"

#: src/Gui/Designer/form_factory.vala:60 src/Gui/Designer/form_factory.vala:87
#: src/Gui/Designer/form_factory.vala:123
msgid "SQL preview"
msgstr "SQL 预览"

#: src/Gui/Designer/form_factory.vala:108
msgid "Excludes"
msgstr "排除"

#: src/Gui/Designer/form_factory.vala:111
msgid "Rules"
msgstr "规则"

#: src/Gui/Designer/form_preview.vala:95 src/Gui/Layouts/view_query.vala:135
msgid "Save SQL to file(.sql)..."
msgstr "保存SQL到文件(.sql)..."

#: src/Gui/Dialogs/dialog_columns_mysql.vala:91
#: src/Gui/Dialogs/dialog_columns_sqlite.vala:90
#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_query.vala:234
msgid "Order"
msgstr "顺序"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_columns_postgres.vala:30
msgid "Collation schema"
msgstr "排序规则所在模式"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_columns_postgres.vala:30
msgid "class schema"
msgstr "类所属模式"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_columns_postgres.vala:30
msgid "Operator class"
msgstr "操作类"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_columns_postgres.vala:30
msgid "Sort order"
msgstr "排序顺序"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_columns_postgres.vala:30
msgid "Nulls order"
msgstr "空值顺序"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:84
msgid "Connection"
msgstr "数据库连接"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:152
msgid "Saving Connection"
msgstr "保存连接..."

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:194
msgid "Connection Saved!"
msgstr "连接已保存."

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:223
#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:226
msgid "Connection's name"
msgstr "连接名称"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:244
#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:262
msgid "General"
msgstr "通用"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:258
msgid "SSH tunnel"
msgstr "SSH 隧道"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:264
#: src/Gui/Layouts/view_start.vala:33
msgid "SSL"
msgstr "SSL"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:282
msgid "Database type"
msgstr "数据库类型"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:297
#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:719 src/Gui/Layouts/view_start.vala:33
msgid "Host"
msgstr "代理主机"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:317
#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:321
msgid "Database name"
msgstr "数据库名称"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:327
#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:740 src/Gui/Layouts/view_start.vala:33
msgid "Username"
msgstr "用户名"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:331
msgid "Your login username"
msgstr "你的登录用户名"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:337
#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:479
#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:750
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:342
msgid "Your login password"
msgstr "你的登录密码"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:359
msgid "File Path"
msgstr "文件路径"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:363
msgid "SQLite database"
msgstr "SQLite 数据库"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:369
msgid "Click icon to create or select sqlite file"
msgstr "点击图标创建或选择 SQLite 文件"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:371
#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:381
msgid "Create new SQLite database"
msgstr "创建新 SQLite 数据库"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:373
#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:376
msgid "Select a SQLite database"
msgstr "选择一个 SQLite 数据库"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:375
#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:529
#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:629
#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:656
#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:683
#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:669
msgid "Select"
msgstr "选择"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:379
msgid "Create"
msgstr "创建"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:404
msgid "Create SQLite database successfully."
msgstr "创建 SQLite 数据库成功"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:406
msgid "Faild to create SQLite database."
msgstr "创建 SQLite 数据库失败."

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:426
msgid "Connect via SSH tunnel"
msgstr "通过 SSH 隧道连接"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:439
msgid "SSH server"
msgstr "SSH 服务器"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:443
msgid "host: 127.0.0.1"
msgstr "主机: 127.0.0.1"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:444
msgid "SSH server host"
msgstr "SSH 服务器"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:451
msgid "SSH server port"
msgstr "SSH 服务器监听端口"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:452
msgid "port: 22"
msgstr "端口: 22"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:465
msgid "SSH username"
msgstr "SSH 用户名"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:468
msgid "Your secure shell username"
msgstr "您的 SSH 用户名"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:475
msgid "Auth type"
msgstr "认证类型"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:480
msgid "Private key file(OpenSSH or PuTTY)"
msgstr "私有密匙文件(OpenSSH or PuTTY)"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:489
msgid "SSH password"
msgstr "SSH 密码"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:492
msgid "Your secure shell password"
msgstr "您的SSH 登录密码"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:512
#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:519
msgid "Private key file"
msgstr "私有密匙文件"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:523
msgid "Click icon to select private key file"
msgstr "点击图标选择私有密匙文件"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:526
msgid "Select private key file…"
msgstr "选择私有密匙文件..."

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:544
msgid "Passphrase"
msgstr "密匙密码"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:548
msgid "Passphrase to decode private key"
msgstr "解密密匙的密码"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:554
msgid "Missing SSH Key file!"
msgstr "SSH 密匙文件不存在"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:561
msgid "Generate SSH Key"
msgstr "生成 SSH 私有密匙"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:588
msgid "Connect with SSL"
msgstr "通过 SSL 连接"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:603
msgid "Privacy Enhanced Mail certificates"
msgstr "增强型私匙邮件证书"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:607
msgid "Certificate Signing Request"
msgstr "认证签名请求"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:611
msgid "Certificates"
msgstr "客户端认证文件"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:615
msgid "All files"
msgstr "所有文件(*.*)"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:619
msgid "CA file"
msgstr "CA 文件"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:623
msgid "Click icon to select CA file"
msgstr "点击图标选择 CA 文件"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:626
msgid "Select CA file…"
msgstr "选择 CA 文件"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:646
msgid "Client certificate file"
msgstr "客户端认证文件"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:650
msgid "Click icon to select client certificate file"
msgstr "点击图标选择客户端认证文件"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:653
msgid "Select client certificate file…"
msgstr "选择客户端认证文件"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:673
msgid "Client key file"
msgstr "客户端私密匙文件"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:677
msgid "Click icon to select client key file"
msgstr "点击图标选择客户端私密匙文件"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:680
msgid "Select client key file…"
msgstr "选择客户端私密匙文件"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:700
msgid "Mode"
msgstr "模式"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:704
msgid "Require"
msgstr "必须的"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:705
msgid "Verify CA"
msgstr "校验CA"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:706
msgid "Full Verification"
msgstr "完全校验"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:714
msgid "Specified cipher"
msgstr "制定的加解密引擎"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:718
msgid "SSL cipher"
msgstr "SSL加解密引擎"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:813
msgid "Test connection"
msgstr "测试连接"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:909
#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:919
msgid "Connection name is empty"
msgstr "连接名字不能为空"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:938
msgid "Testing connection"
msgstr "测试连接"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:949
msgid "Open connection successfully."
msgstr "打开连接成功"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_connection.vala:951
msgid "Failed to open connection"
msgstr "打开连接失败"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_goto_cell.vala:37
msgid "Row[:Column]"
msgstr "行[:列]"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_goto_cell.vala:43
#, c-format
msgid "[Max sample] %d:%u"
msgstr "[最大参考值] %d:%u"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:70
#: src/Gui/Widgets/app_title_bar.vala:109
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:268
msgid "Editor"
msgstr "编辑器"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:274
msgid "DataGrid"
msgstr "数据网格"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:286
msgid "Network"
msgstr "网络"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:293
msgid "Logging"
msgstr "日志"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:310
msgid "Prefer dark theme"
msgstr "选择黑色主题"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:324
#, fuzzy
msgid "Check new version"
msgstr "校验表达式"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:334
msgid "Title bar background"
msgstr "标题栏背景图"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:338
msgid "CSS background-image expresstion"
msgstr "CSS background-image 表达式"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:354
msgid "Enable highlight syntax"
msgstr "允许语法高亮"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:364
msgid "Enable autocompletion"
msgstr "允许自动完成"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:374
msgid "Enable code folding"
msgstr "允许代码折叠"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:384
msgid "Enable text wrapping"
msgstr "允许文本自动换行"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:394
msgid "Enable auto indent"
msgstr "允许自动缩进"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:404
msgid "Highlight matching brackets"
msgstr "高亮匹配括号"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:414
msgid "Highlight current line"
msgstr "高亮显示当前行"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:424
msgid "Display line numbers"
msgstr "显示行号"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:434
msgid "Insert spaces instead of tabs"
msgstr "用空格代替Tab符"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:444
msgid "Tab width(spaces)"
msgstr "Tab符宽度(空格数)"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:455
msgid "Indent width(spaces)"
msgstr "缩进宽度(空格数)"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:466
#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:523
msgid "Font name & size"
msgstr "字体名称和大小"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:496
msgid "Favorite edit mode"
msgstr "首选编辑模式"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:512
msgid "Max records"
msgstr "最大行数"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:537
msgid "Background(dark) color"
msgstr "背景色(暗色)"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:546
msgid "Background(light) color"
msgstr "背景色(明亮)"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:555
msgid "Background(dirty) color"
msgstr "背景色(变更)"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:564
msgid "Text column color"
msgstr "文本列颜色"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:573
msgid "Integer column color"
msgstr "整数列颜色"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:582
msgid "Float column color"
msgstr "浮点列颜色"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:591
msgid "Date & time column color"
msgstr "日期时间列颜色"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:600
msgid "Binary column color"
msgstr "二进制列颜色"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:609
msgid "Spatial column color"
msgstr "空间列颜色"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:618
msgid "Compute column color"
msgstr "计算列颜色"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:627
msgid "Other column color"
msgstr "其它列颜色"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:659
msgid "External editor"
msgstr "外部编辑器"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:663
msgid "Click icon to select executable file"
msgstr "点击图标选择可执行文件"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:666
msgid "Select text editor(.exe)"
msgstr "选择编辑器可执行文件"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:694
msgid "Enable proxy"
msgstr "允许代理"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:707
msgid "Proxy type"
msgstr "代理类型"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:729 src/Gui/Layouts/view_start.vala:33
msgid "Port"
msgstr "监听端口"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:744
msgid "Your proxy username"
msgstr "您的代理登录用户名"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:753
msgid "Your proxy password"
msgstr "您的代理登录密码"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:782
msgid "Max log file size"
msgstr "最大日志文件大小"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:785
msgid "1 MB"
msgstr "1 MB"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:786
msgid "2 MB"
msgstr "2 MB"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:787
msgid "5 MB"
msgstr "5 MB"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:788
msgid "10 MB"
msgstr "10 MB"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:796
msgid "Logger level"
msgstr "日志级别"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:800
msgid "All level messages"
msgstr "所有日志消息"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:801
#: src/Gui/Layouts/view_history.vala:102
msgid "Level trace"
msgstr "追踪级别"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:802
#: src/Gui/Layouts/view_history.vala:103
msgid "Level debug"
msgstr "调试级别"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:803
#: src/Gui/Layouts/view_history.vala:104
msgid "Level information"
msgstr "信息级别"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:804
#: src/Gui/Layouts/view_history.vala:105
msgid "Level warning"
msgstr "警告级别"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_setting.vala:805
#: src/Gui/Layouts/view_history.vala:106
msgid "Level error"
msgstr "错误级别"

#: src/Gui/Dialogs/dialog_type_values.vala:66
msgid "Value"
msgstr "数据值"

#: src/Gui/Editor/code_style.vala:45
#, c-format
msgid "Couldn't apply style to code view: %s"
msgstr "无法应用样式到代码视图: %s"

#: src/Gui/Editor/code_view.vala:106
msgid "file is read-only."
msgstr "文件只读"

#: src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:56
msgid "_Open"
msgstr "打开(_O)"

#: src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:63
msgid "_Query"
msgstr "查询(_Q)"

#: src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:74
msgid "_Rename"
msgstr "重命名(_R)"

#: src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:81 src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:205
msgid "Copy name"
msgstr "复制名字"

#: src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:90
msgid "_Designer"
msgstr "设计器(_D)"

#: src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:97
msgid "_Source editor"
msgstr "源代码编辑器(_S)"

#: src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:108
msgid "SQL scripts"
msgstr "SQL 脚本"

#: src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:117
msgid "_Truncate"
msgstr "清空(_T)"

#: src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:123
#, c-format
msgid "Are you sure to delete all rows from table: %s ?"
msgstr "确定要删除数据表( %s )中的所有数据行吗？"

#: src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:124 src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:319
msgid ""
"<span foreground=\"red\">Suggest you backup your data before do this action. "
"</span>"
msgstr "<span foreground=\"red\">操作前建议您先备份您的数据.</span>"

#: src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:131
msgid "_Delete"
msgstr "删除(_D)"

#: src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:145
msgid "Short name"
msgstr "短名字"

#: src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:152
msgid "Full name"
msgstr "完整名字"

#: src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:166
msgid "Schema to clipboard"
msgstr "复制表结构到剪贴板"

#: src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:173
msgid "Schema to file"
msgstr "保存表结构到文件"

#: src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:187 src/Gui/Layouts/view_query.vala:122
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:194
msgid "Query"
msgstr "查询"

#: src/Gui/Layouts/menu_dbtree.vala:318
#, c-format
msgid "Are you sure to delete %s ?"
msgstr "确定删除 %s ？"

#: src/Gui/Layouts/view_dbtree.vala:55
msgid "Tables"
msgstr "数据表"

#: src/Gui/Layouts/view_dbtree.vala:56
msgid "Views"
msgstr "数据视图"

#: src/Gui/Layouts/view_dbtree.vala:57
msgid "Functions"
msgstr "函数"

#: src/Gui/Layouts/view_dbtree.vala:58
msgid "Events"
msgstr "事件"

#: src/Gui/Layouts/view_dbtree.vala:59
msgid "Queries"
msgstr "查询"

#: src/Gui/Layouts/view_dbtree.vala:60
msgid "Reports"
msgstr "报表"

#: src/Gui/Layouts/view_dbtree.vala:61
msgid "Backups"
msgstr "备份"

#: src/Gui/Layouts/view_dbtree.vala:62
msgid "Loading..."
msgstr "加载..."

#: src/Gui/Layouts/view_dbtree.vala:82
msgid "Refresh treeview"
msgstr "刷新目录树"

#: src/Gui/Layouts/view_dbtree.vala:89
msgid "Search items by name"
msgstr "搜索名字"

#: src/Gui/Layouts/view_dbtree.vala:292
#, c-format
msgid "Delete object failed: %s"
msgstr "删除数据库对象失败: %s"

#: src/Gui/Layouts/view_dbtree.vala:314
#, c-format
msgid "Load database failed: %s"
msgstr "加载数据库失败: %s"

#: src/Gui/Layouts/view_dbtree.vala:378
#, c-format
msgid "Load table space failed: %s"
msgstr "加载表空间失败: %s"

#: src/Gui/Layouts/view_dbtree.vala:554
msgid "Rename to new name: "
msgstr "重命名为: "

#: src/Gui/Layouts/view_dbtree.vala:574
#, c-format
msgid "Rename database object failed: %s"
msgstr "重命名数据库对象失败: %s"

#: src/Gui/Layouts/view_history.vala:101
msgid "Show all logs"
msgstr "显示所有日志"

#: src/Gui/Layouts/view_history.vala:110
#: src/Gui/Widgets/view_color_text.vala:77
msgid "Clear all"
msgstr "清空"

#: src/Gui/Layouts/view_history.vala:111
#: src/Gui/Widgets/view_color_text.vala:78
msgid "Clear all log history"
msgstr "清空所有日志"

#: src/Gui/Layouts/view_history.vala:116 src/Gui/Layouts/view_history.vala:118
#: src/Gui/Widgets/view_color_text.vala:83
#: src/Gui/Widgets/view_color_text.vala:85
msgid "Word wrap"
msgstr "自动换行"

#: src/Gui/Layouts/view_home.vala:68
msgid "DBKangaroo official website"
msgstr "袋鼠数据库工具 官方网站"

#: src/Gui/Layouts/view_home.vala:135 src/Gui/Layouts/view_home.vala:144
msgid "Donate by Wechat"
msgstr "通过 微信支付 打赏"

#: src/Gui/Layouts/view_home.vala:138 src/Gui/Layouts/view_home.vala:141
msgid "Donate by Paypal"
msgstr "通过 Paypal 打赏"

#: src/Gui/Layouts/view_home.vala:148
msgid "Donate by Alipay"
msgstr "通过 支付宝 打赏"

#: src/Gui/Layouts/view_query.vala:57
msgid "Message"
msgstr "消息"

#: src/Gui/Layouts/view_query.vala:98
msgid "Show or hide results"
msgstr "显示或隐藏结果"

#: src/Gui/Layouts/view_query.vala:108
msgid "Execute SQL"
msgstr "执行 SQL"

#: src/Gui/Layouts/view_query.vala:109
msgid "Execute SELECT SQL step by step"
msgstr "逐条执行SQL"

#: src/Gui/Layouts/view_query.vala:114
msgid "Load"
msgstr "加载"

#: src/Gui/Layouts/view_query.vala:117
msgid "Load SQL from file(.sql)..."
msgstr "加载SQL文件(.sql)..."

#: src/Gui/Layouts/view_query.vala:200
#, c-format
msgid "SQL invalid: %s"
msgstr "SQL 语法错误: %s"

#: src/Gui/Layouts/view_query.vala:268
#, c-format
msgid "Result %d"
msgstr "查询结果 %d"

#: src/Gui/Layouts/view_start.vala:33
msgid "Vendor"
msgstr "数据库系统"

#: src/Gui/Layouts/view_start.vala:33
msgid "SSH"
msgstr "SSH"

#: src/Gui/Layouts/view_start.vala:204
msgid "New connection"
msgstr "新建连接"

#: src/Gui/Layouts/view_start.vala:234
#, c-format
msgid "Database type %s"
msgstr "数据库类型 %s"

#: src/Gui/Layouts/view_start.vala:305
msgid "Edit connection"
msgstr "编辑连接"

#: src/Gui/Layouts/view_start.vala:312
msgid "Clone connection"
msgstr "克隆连接"

#: src/Gui/Layouts/view_start.vala:323
msgid "Delete connection"
msgstr "删除连接"

#: src/Gui/Layouts/view_structure.vala:67
msgid "Input table name"
msgstr "输入数据表名"

#: src/Gui/Layouts/view_structure.vala:129
msgid "Parse SQL failed: "
msgstr "分析 SQL 失败: "

#: src/Gui/Layouts/view_structure.vala:200
msgid "Append"
msgstr "添加"

#: src/Gui/Layouts/view_structure.vala:202
msgid "Append a new item on the end"
msgstr "添加新条目"

#: src/Gui/Layouts/view_structure.vala:208
msgid "Create a new item on current position"
msgstr "插入新条目"

#: src/Gui/Layouts/view_structure.vala:214
msgid "Delete selected item"
msgstr "删除已选择条目"

#: src/Gui/Layouts/view_structure.vala:218
msgid "Move up"
msgstr "上移"

#: src/Gui/Layouts/view_structure.vala:220
msgid "Move forward selected item"
msgstr "上移已选择的条目"

#: src/Gui/Layouts/view_structure.vala:224
msgid "Move down"
msgstr "下移"

#: src/Gui/Layouts/view_structure.vala:226
msgid "Move backward selected item"
msgstr "下移已选择的条目"

#: src/Gui/Layouts/view_structure.vala:232
msgid "Save schema's change to database"
msgstr "保存表结构修改"

#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_order.vala:152
#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_where.vala:268
msgid "Delete all"
msgstr "删除全部"

#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_query.vala:241
msgid "Limit"
msgstr "行数"

#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_query.vala:262
msgid "Preview"
msgstr "预览"

#: src/Gui/Widgets/QueryBuilder/builder_query.vala:361
msgid "default: -1 for all rows"
msgstr "默认： -1 表示全部行"

#: src/Gui/Widgets/app_title_bar.vala:62
msgid "Main menu"
msgstr "主菜单"

#: src/Gui/Widgets/app_title_bar.vala:75 src/Gui/Widgets/app_title_bar.vala:107
msgid "Open a database"
msgstr "打开一个数据库"

#: src/Gui/Widgets/app_title_bar.vala:92
msgid "Online document"
msgstr "在线文档"

#: src/Gui/Widgets/app_title_bar.vala:95
msgid "About"
msgstr "关于"

#: src/Gui/Widgets/app_title_bar.vala:97
msgid "License"
msgstr "许可证"

#: src/Gui/Widgets/app_title_bar.vala:98 src/Gui/Widgets/app_title_bar.vala:111
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: src/Gui/Widgets/app_title_bar.vala:99
msgid "About kangaroo"
msgstr "关于 袋鼠数据库工具"

#: src/Gui/Widgets/app_title_bar.vala:102
msgid "DB Tree"
msgstr "数据库树"

#: src/Gui/Widgets/app_title_bar.vala:104
msgid "History"
msgstr "历史"

#: src/Gui/Widgets/app_title_bar.vala:110
msgid "Report issues"
msgstr "报告缺陷"

#: src/Gui/Widgets/app_title_bar.vala:112
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: src/Illuminate/Supports/Credential/credential_dbus.vala:38
#: src/Illuminate/Supports/Credential/credential_mac.vala:25
#: src/Illuminate/Supports/Credential/credential_mac.vala:30
#: src/Illuminate/Supports/Credential/credential_win.vala:29
msgid "Failed to save credential"
msgstr "保存密匙失败"

#: src/Illuminate/Supports/Credential/credential_dbus.vala:51
#: src/Illuminate/Supports/Credential/credential_dbus.vala:66
#: src/Illuminate/Supports/Credential/credential_dbus.vala:78
#: src/Illuminate/Supports/Credential/credential_mac.vala:51
#: src/Illuminate/Supports/Credential/credential_win.vala:38
msgid "Failed to read credential"
msgstr "读取密匙失败"

#: src/Illuminate/Supports/Credential/credential_mac.vala:34
#: src/Illuminate/Supports/Credential/credential_mac.vala:70
msgid "Failed to find credential"
msgstr "查找密匙失败"

#: src/Illuminate/Supports/Credential/credential_mac.vala:81
msgid "Failed to remove credential"
msgstr "删除密匙失败"

#: src/Illuminate/Supports/Credential/credential_win.vala:52
msgid "Failed to delete credential"
msgstr "删除密匙失败"

#: src/Illuminate/Supports/Credential/credential_win.vala:62
msgid "Failed to list credential"
msgstr "枚举密匙失败"

#: src/Illuminate/Supports/Crypto/pubkey_openssl.vala:25
msgid "Failed to set bignum word."
msgstr "设置大整数失败"

#: src/Illuminate/Supports/Crypto/pubkey_openssl.vala:29
msgid "Failed to generate RSA key."
msgstr "生产RSA秘钥失败"

#: src/Illuminate/Supports/Crypto/pubkey_openssl.vala:34
msgid "Failed to set RSA engine to public key."
msgstr "设置RSA引擎公匙失败"

#: src/Illuminate/Supports/Crypto/pubkey_openssl.vala:41
msgid "Failed to load public key."
msgstr "加载公匙失败"

#: src/Illuminate/Supports/Crypto/pubkey_openssl.vala:50
msgid "Failed to load private key."
msgstr "加载私匙失败"

#: src/Illuminate/Supports/Crypto/pubkey_openssl.vala:77
msgid "Failed to write private key."
msgstr "写入私匙失败"

#: src/Illuminate/Supports/Crypto/pubkey_openssl.vala:83
msgid "Failed to write public key."
msgstr "写入公匙失败"

#: src/Illuminate/Supports/Crypto/pubkey_openssl.vala:96
#: src/Illuminate/Supports/Crypto/pubkey_openssl.vala:117
msgid "Failed to create public key context."
msgstr "创建公匙上下文失败"

#: src/Illuminate/Supports/Crypto/pubkey_openssl.vala:99
msgid "Failed to call encrypt_init method."
msgstr "调用 encrypt_init 失败"

#: src/Illuminate/Supports/Crypto/pubkey_openssl.vala:102
msgid "Failed to set encrypt parameter: PKCS1_OAEP_PADDING."
msgstr "设置加密参数失败: PKCS1_OAEP_PADDING"

#: src/Illuminate/Supports/Crypto/pubkey_openssl.vala:106
msgid "Failed to get cipher data length."
msgstr "获取密匙数据长度失败"

#: src/Illuminate/Supports/Crypto/pubkey_openssl.vala:110
msgid "Failed to encrypt data."
msgstr "加密数据失败"

#: src/Illuminate/Supports/Crypto/pubkey_openssl.vala:120
msgid "Failed to call decrypt_init method."
msgstr "调用 decrypt_init 失败"

#: src/Illuminate/Supports/Crypto/pubkey_openssl.vala:123
msgid "Failed to set decrypt parameter: PKCS1_OAEP_PADDING."
msgstr "设置解密参数失败: PKCS1_OAEP_PADDING"

#: src/Illuminate/Supports/Crypto/pubkey_openssl.vala:127
msgid "Failed to get plain data length."
msgstr "获取明文数据长度失败"

#: src/Illuminate/Supports/Crypto/pubkey_openssl.vala:132
msgid "Failed to decrypt data."
msgstr "解密数据失败"

#: src/Illuminate/Supports/Data/Extractors/extractor_dsv.vala:644
#: src/Illuminate/Supports/Data/Extractors/extractor_json.vala:268
#: src/Illuminate/Supports/Data/Extractors/extractor_json.vala:327
#: src/Illuminate/Supports/Data/Extractors/extractor_xml.vala:273
msgid "data model create row failed."
msgstr "创建数据行失败"

#: src/Illuminate/Supports/Data/Extractors/extractor_json.vala:138
#: src/Illuminate/Supports/Data/Extractors/extractor_json.vala:189
#: src/Illuminate/Supports/Data/Extractors/extractor_json.vala:241
#: src/Illuminate/Supports/Data/Extractors/extractor_json.vala:300
msgid "invalid json format: root object not exist."
msgstr "无效的 JSON 格式： 根对象不存在"

#: src/Illuminate/Supports/Data/Extractors/extractor_json.vala:143
#: src/Illuminate/Supports/Data/Extractors/extractor_json.vala:194
#: src/Illuminate/Supports/Data/Extractors/extractor_json.vala:246
#: src/Illuminate/Supports/Data/Extractors/extractor_json.vala:305
msgid "invalid json format: RECORDS member not exist."
msgstr "无效的 JSON 格式： RECORDS 节点不存在"

#: src/Illuminate/Supports/Data/Extractors/extractor_json.vala:148
#: src/Illuminate/Supports/Data/Extractors/extractor_json.vala:199
#: src/Illuminate/Supports/Data/Extractors/extractor_json.vala:251
#: src/Illuminate/Supports/Data/Extractors/extractor_json.vala:310
msgid "invalid json format: object array not exist."
msgstr "无效的 JSON 格式： 对象数据不存在"

#: src/Illuminate/Supports/Data/Extractors/extractor_xml.vala:71
#: src/Illuminate/Supports/Data/Extractors/extractor_xml.vala:90
#: src/Illuminate/Supports/Data/Extractors/extractor_xml.vala:110
#: src/Illuminate/Supports/Data/Extractors/extractor_xml.vala:129
msgid "load xml document failed."
msgstr "加载 XML 文件失败"

#: src/Illuminate/Supports/Data/Extractors/extractor_xml.vala:160
msgid "data model iter invalid."
msgstr "数据迭代指针无效"

#: src/Illuminate/Supports/Network/tunnel_http.vala:96
msgid "could not open socket!"
msgstr "无法创建 Socket"

#: src/Illuminate/Supports/Network/tunnel_ssh.vala:69
#, c-format
msgid "Libssh2 initialization failed (%d)"
msgstr "libssh2 初始化失败: %d"

#: src/Illuminate/Supports/Network/tunnel_ssh.vala:111
msgid "Proxy as ssh tunnel not yet support"
msgstr "代理作为 ssh 隧道尚未支持"

#: src/Illuminate/Supports/Network/tunnel_ssh.vala:144
#, c-format
msgid "Error when starting up SSH session: %d"
msgstr "启动 SSH 会话失败: %d"

#: src/Illuminate/Supports/Network/tunnel_ssh.vala:165
msgid "Authentication by password failed!"
msgstr "密码认证失败"

#: src/Illuminate/Supports/Network/tunnel_ssh.vala:181
msgid "Authentication by public key failed!"
msgstr "公匙认证失败"

#: src/Illuminate/Supports/Network/tunnel_ssh.vala:191
msgid "No supported authentication methods found!"
msgstr "支持的认证方式不存在"

#: src/Illuminate/Supports/Network/tunnel_ssh.vala:266
msgid ""
"Could not open the direct-tcpip channel! (Note that this can be a problem at "
"the server! Please review the server logs.)"
msgstr "无法打开 SSH 连接通道（可能服务器不支持）"

#: src/attributes.vala.in:8
msgid "Kangaroo"
msgstr "袋鼠数据库工具"

#: src/attributes.vala.in:9
msgid "SQL client and admin tool for popular databases"
msgstr "专为大众数据库系统打造的 SQL 客户端管理工具"

#: src/attributes.vala.in:10
msgid "Copyright 2018-2020 Kangaroo development team. All rights reserved"
msgstr "版权所有 2018-2020 袋鼠开发组。保留的所有权利"

#: src/attributes.vala.in:11
msgid "Kangaroo official website"
msgstr "袋鼠数据库工具 官方网站"
